\begin{multicols}{2}
\section{Mathematische Strukturen}
	\subsection{Tupel}
	Ein Tupel besteht aus 0 oder mehrere Elemente. 
	\begin{align*}
		\text{Ein Tupel der Gr\"o\ss e 0: }& ()\\
		\text{Ein Tupel der Gr\"o\ss e n: }& (x_1, x_2, \hdots, x_n)\\
		(a_1, a_2, \hdots, a_n) + (b_1, b_2, \hdots, b_n) & = (a_1 + b_1, a_2 + b_2, \hdots, a_n + b_n)\\
		\lambda \cdot (a_1, a_2, \hdots, a_n) & = (\lambda \cdot a_1, \lambda \cdot a_2, \hdots, \lambda \cdot a_n)
	\end{align*}
	Reihenfolge spielt eine Rolle, also \[(a,b) \neq (b,a)\]
	\subsection{Menge}
	Eine Menge besteht aus 0 oder mehrere Element. 
	\begin{align*}
		\text{Eine Menge der Gr\"o\ss e 0: }& \o \\
		\text{Eine Menge der Gr\"o\ss e n: }& \{x_1, x_2, \hdots, x_n\}
	\end{align*}
	Die leere Menge ist in jeder Menge enthalten, schreibt man aber \"ublicherweise nicht.\\
	Reihenfolge spielt keine Rolle\\
	\subsection{Das kartesische Produkt}
	Das kartesische Produkt ist eine Kombination von n Mengen. Die Elemente des kartesisches Produktes schreibt man als Tupel\(^{1.1}\).\\
	\begin{align*}
		\mathbb{N} \times \mathbb{R}\ & := \{(n, r) | n \in \mathbb{N}, r \in \mathbb{R}\}\\
		\mathbb{N} \times \mathbb{N} \times \hdots \times \mathbb{N} & := \{(n_1, n_2, \hdots, n_n)| n_1, n_2, \hdots, n_n \in \mathbb{N}\}
	\end{align*}
	\subsection{Gruppe}
			Eine Gruppe ist eine Menge $X$ mit eine innere Verkn\"upfung $$\circ: X \rightarrow X $$$$ (x, y) \mapsto x \circ y$$ die die folgende Axiomen erf\"ullt:
			\begin{itemize}
				\item{$\forall x,y,z \in X: x \circ (y \circ z) = (x \circ y) \circ z$ (Assoziativit\"at)}
				\item{$\exists 0 \in X: \forall x \in X: 0 \circ x = x$ (Neutrales Element)}
				\item{$\forall x \in X: \exists x^{-1}: x \circ x^{-1} = 0$ (Inverses Element)}
			\end{itemize}
	\subsection{K\"orper}
		$(V, +, \cdot)$ ist ein K\"orper wenn gilt: \\
		\begin{itemize}
			\item{$(K, +)$ ist eine abelsche Gruppe}
			\item{$(K, \cdot)$ ist fast eine abelsche Gruppe}
			\begin{itemize}
				\item{$\forall x, y, z \in K: (x \cdot y) \cdot z = x \cdot (y \cdot z)$}
				\item{$\forall x, y \in K: x \cdot y = y \cdot x$}
				\item{$\exists e \in K: \forall x \in K: x \cdot e = x$}
				\item{$\forall x \in K \backslash \{0\}: \exists x^{-1}: x \cdot x^{-1} = e$}
				\item{$\forall x, y, z \in K:$}
				\begin{itemize}
					\item{$(x + y) \cdot z = xz + yz$}
					\item{$x \cdot (y + z) = xy + xz$}
				\end{itemize}
				\item{$0 \neq e$}
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\subsection{Vektorrraum}
		$(V, +)$ ist ein Vektorraum \"uber ein K\"orper $K$ mit Abbildung $\cdot K \times V \rightarrow V, (\lambda, v) \mapsto \lambda \cdot v$ sodass gilt: \\
		\begin{itemize}
			\item{$\forall v \in V, \lambda, \mu \in K: (\lambda \cdot \mu) \cdot v = \lambda \cdot (\mu \cdot v)$}
			\item{$\forall \lambda, \mu \in K, v \in V: (\lambda + \mu) \cdot v = \lambda\cdot v + \mu \cdot v$}
			\item{$\forall \lambda \in K, v, w \in V: \lambda \cdot (v + w) = \lambda\cdot v + \lambda \cdot w$}
			\item{$\cdot$ ist \textbf{Unital}}
		\end{itemize}
		$(V, +)$ hat Vektoren. Wenn $V$ ein Vektorraum \"uber $K^n$ ist, sind die Vektoren Tupeln der Gr\"o\ss e n.
		\subsubsection{Untervektorraum, Teilvektorraum, Linearer Teilraum, Linearer Unterraum}
		$U$ ist ein Untervektorraum, Teilvektorraum, Linearer Teilraum, Linearer Unterraum falls:\\
		\begin{itemize}
			\item{$U \subseteq V$ und $V$ ist Vektorraum}
			\item{$0 \in V$}
			\item{$\forall x, x' \in U: x + x' \in U$}
			\item{$\forall x \in U \forall \lambda \in K: \lambda \cdot x \in U$}
		\end{itemize}
\end{multicols}